有關新加坡讀大學疑問

而家中六 2020DSE之前同屋企人商量過想試吓考新加坡國立大學 但係好多資料都唔清楚
有冇人知dse大概要幾分先入到？而家先報名會唔會太遲？
唔該晒

南洋理工都唔勁？

以為你揀其他雞u sorry自膠
ntu同nus都勁呀

同問
雖然唔係DSE
但諗緊會否去個邊讀MASTER

NTU唔清楚
NUS係你28/2前俾個predicted grade佢
佢啱就會出個conditional offer你
你dse放榜meet到個offer就有得去讀

DSE收生成續我就唔係好清楚，但如果想問其他大學既野(e.g. 生活、major、culture、hall etc)，可以問我。

我係果邊讀緊undergrad

喺嗰邊讀書係咪好chur?個個都好勤力？

D人讀書大多數都幾認真。
普遍例子：
1) 除非有webcast (lecture 錄影)，D人唔會走堂。
2) 落堂後通常都有 3 5 7 人排住隊問問題。
3) Tutorials 通常都有 3 5 條友非常積極參與，其他人就間唔中參與。
4) Problem sets個個星期清，無delay。
5) 多數幾重視CAP (Cumulative Average Point) 即GPA。
身邊例子：
1) 寫essay論據好充足，會查足資料 (books, journal articles, newspaper)。 態度好認真。
2) 做presentation，D slides 整得好Q pro，有D你會以為係management consultancy 既slides lol

我無係香港讀過U，但整體黎講，based on 我由香港朋友聽番黎既野，呢邊D人讀書態度較HK認真。

嗰度啲人會唔會好排外

有得讀NUS都唔好黎港大啦
港大唔再係幾廿年前個間西化味道濃厚既港大

你都幾撚on9 去得新加坡都係 NUS NTU SMU架啦

香港好啲？
但我睇到樓上講到個學習氣氛好好咁

條link淨係睇到min😭ching知唔知往年dse要考幾多分先入到？